(Cities Skyline) 韓國瑜要蓋「夢幻大機場」？地點不在小港而是這裡！

2018/12/28 14:08 東森財經新聞

剛上任韓國瑜又拋出新點子，想興建一座「高屏國際大機場」，涵蓋範圍包含高雄、屏東兩地。( 圖 / 韓國瑜粉絲專頁、維基百科 )

繼愛情摩天輪、賽馬場之後，日前高雄市長韓國瑜接受專訪提到，目前小港機場規模太小，想興建一座「高屏國際大機場」，涵蓋範圍包含高雄、屏東兩地，並鎖定停用多年的屏東機場。對此「夢幻大機場」計畫，有不少質疑聲浪，但新聞局長王淺秋則回應「大家都希望高雄好起來」。

韓國瑜日前接受東森電視台「關鍵時刻」專訪表示，高雄機場負載量不夠大且腹地不夠大，沒有辦法擴建，晚上還有宵禁，且大型飛機沒辦法停，對雄的需求「肯定不夠」，高雄應該要有更大機場。國瑜看上7年前就已沒有民航機起降的屏東機場用地因為屏東機場擁有兩條跑道，面積不輸桃園國際機場，他認為或許有機會推動高屏國際機場。

高雄市政府新聞局長王淺秋今天上午受訪表示，高屏機場是個初步構想，是以區塊來看觀光與運輸希望能與屏東一起拚觀光。她認為，高雄機場現階還可符合需求，高屏機場是一個願景，當高雄觀光量達一定程度時，勢必需要一個夠大的國際機場。

▲高雄市新聞局長王淺秋今天受訪表示，高屏機場是個初步構想，是以區塊來看觀光與運輸希望能與屏東一起拚觀光。 ( 圖 / 維基百科 )

高雄國際機場僅有一條跑道，尖峰時間起降架次僅最大容量一半，宵禁時間為午夜12時至隔天清晨6時30分，去年國際及國內航線載運量為647萬人次，今上看690萬人次。不過，高雄國際航空站主任傅耀南受訪說，高雄機場大型飛機起降沒有問題，機場運量飽和還有一段很長距離。

黃偉哲今天在市府受訪回應指出，高雄小港機場是國際機場，由台南機場輔助也不錯，屏東有屏東場及恆春機場，利用率非常低，若南高屏要建第五機場，專家學者可行性評估可能過不了。他表示，高雄興建第二個機場，看不到實用性，認為可將台南及屏東機場活化，讓南高屏3縣市機場綜合利用，中國大陸或其他國家觀光客是有幫助的。

▲屏東縣長潘孟安打臉韓國瑜，表示機場位於屏東勢與九如鄉交界，與高雄間並沒有大眾捷運運輸系統，要推高屏機場可能性很低。( 圖 / 東森新聞 )

不如迪士尼樂園加環球影城一齊起喺高雄啊笨

條友都幾痴線

on9 有撚人用咩

01標題

有咁大需要咩? 同埋有咁多錢一次搞咁多嘢?

終於9UPPER

之前屌民進黨太多基建搞到高雄市赤字,
然後自己上台後就洗更多嘅錢做基建

高雄咁撚大個港口都唔識發展

東森架！

所以俾大陸人買樓（肯買先算），同埋開城市稅，收旅客錢100蚊新台幣/晚。

不過咁咁樣做點解佢會覺得令到有需求起新機場就唔知